**1. Цикли** використовуються для багаторазвого виконання завдань. Зупинка циклу здійснюється тільки лише при досягненні певної умови, прописаної в циклі. Це позбавляє від написання зайвого коду.

**2**. Для виконання даної домашньої роботи я використала цикл for, так як для мене є зручним прописання в умові циклу одразу кількох параметрів.

**3. Перетворення типів даних** може здійснюватися явно, тобто за допомогою спеціальних команд чи знаків, або ж неявно, наприклад внаслідок їх взаємодії з даними інших типів.